【廁所革命】印度民眾視廁所侮辱神明 約6億人戶外便溺

印度國內廁所嚴重不足，聯合國曾經估計，全國逾五成人口即大約6億人都在戶外便溺，男子大白天隨地在街邊及牆上大小便，婦女則一天只去兩次廁所，一是凌晨還未天亮時及等到晚上四野無人，便會跑到野外或農田解決，也因此導致性侵案頻生。有見及此，印度總理莫迪（Narendra Modi）2014年上台後推出「清潔印度」（Clean India）計劃，希望在5年內興建1.11億個廁所，勸喻民眾改變如廁習慣。計劃推行多年，雖然廁所數目已大增，但不少民眾仍然寧願繼續在戶外如廁，究其原因與印度文化、水利問題不可分割。
印度的廁所衞生環境極為惡劣，成為病菌滋生的溫床。而印度對糞便、污泥的管理仍不符合衞生標準，導致食水資源受污染，每年有近20萬兒童因為腹瀉死亡。印度總理莫迪上台後隨即推出「清潔印度」計劃，打算投資150億美元（1,170億港元），補貼民眾在家中興建廁所，或由公共部門興建公廁，目標在5年內興建1.11億個廁所，令民眾改變如廁習慣，藉此改善公共衞生。今年1月一份官方聲明表示，現時全國農村地區已建成9,000萬個廁所，令廁所覆蓋率由4年前的39%上升至目前98%。
但「政策研究中心」（The Centre for Policy Research，CPR）主席艾亞爾（Yamini Aiyar）批評，興建廁所未能治本改善衞生情況，必須先改變不少民眾根深柢固抗拒使用廁所的傳統思維。「當局建立更多廁所，並不代表民眾就會使用，還需要一定文化、教育和社會因素支持，民眾必須了解衞生設備的意義。」
許多印度家庭尤其在農村仍然抗拒在家中興建廁所，完全基於宗教傳統及傳統的種姓制度，認為在家中興建廁所不潔、不祥，更對供奉的神明不敬！古印度文獻《摩奴法典》中記載排洩物是污穢、不潔之物，只有種姓制度中的「賤民」（Dalit）才會接觸，鼓勵人們在戶外排便。
印度《經濟與政治周刊》（Economic and Political Weekly）刊載美、印多位學者合作研究的論文指出，印度人視清理廁所為不乾淨的事，只可以由賤民負責，一般印度人都不願親自進行這種視為「不潔、不可觸碰和可恥」的工作，而法律又禁止僱用賤民清潔廁所，與糞便共處一室在印度人的心理上和文化上都是無法忍受的事情，導致多數印度家庭即使有政府補助，也不願在家裡興建廁所，寧願繼續在戶外隨地便溺。除了以上的宗教因素，不少民眾仍認為露天如廁是親近自然的一種表現。
著名的社會學家帕達（Bindeshwar Pathak）博士，也是「Sulabh International」的創辦人，一直致力提升印度人的衞生意識，多年來已經為印度建立了130萬座廁所。他指出早在吠陀時代的印度，人們已經不會在民居附近大小便，他們會到遠處去挖一個小坑，把草和樹葉放在裡頭然後排便。這個習俗現今在農村、貧民窟和宗教場所仍然很常見，就算是有錢人，亦不願掏錢興建廁所。
廁所不足亦衍生出女性遭性侵的慘劇，由於只能戶外方便，印度女子一天只會去兩次廁所，因此不少女性都患上尿道炎。女性出外如廁必須「結伴同行」，因為在野外如廁期間，若有男性經過，同行女性便可合力把男性趕走，但未必百分百安全。印度便經常發生女子到野外如廁時遭性侵事件，2014年北方邦兩名女孩到田野如廁時，便慘被輪姦後再遭殺害。
莎米拉（Sharmila）與兩個女兒尼莎（Nisha）、曼妮莎（Manisha）每天從家中到野外方便，少則花數分鐘，多則可能一小時，最終她們的家建了廁所。她的丈夫辛格（Ishwar Singh）表示，自己花了兩個月時間才開始使用家中的廁所，感覺確實比在戶外方便舒服得多。但他亦承認不少男性特別是中年及老年人，仍覺得在田野方便最好，因為這才符合自己國家文化。
除了宗教、文化因素，沖洗廁所的水源亦是一個大難題。印度天氣乾旱少雨，水源本來便十分珍貴，遇上嚴重乾旱的季節，民眾連飲用的食水都要節省，如果還要撥出額外的水源沖廁，民眾都覺得太奢侈。
半島電視台/印度《經濟與政治周刊》/《日經亞洲評論》

兩粒核彈
一粒支那
一粒印度

美軍搞掂中東

世界從此美好

四大文明古國：印度、中國、伊拉克、埃及

而家睇似笑鳩呢四個國家多d

英國統治印度點解咁失敗

起廁所有屁用咩
整多幾塊牆比佢地係出要痾

佢地係出面痾

睇字都覺得臭

果d教義係成千年前未有科技先咁寫

點解今時今日d人仲戇鳩鳩照跟

唔怪得贏國D人係街解決

6億

係咪要解決左個宗教先

漏左俄撚

一個國家愈退，美國就愈開心

支那點分大家就心中有數
有冇人研究過如果印度分裂既話可以點分法 純粹好奇問

垃圾國家

因為嗰時印度發達
如果殖民時個國家本身發達
侵略者多數會仆街啲
相反本身冇咩資源
佢就會好人啲
所以香港澳洲美國依啲地方俾人殖民完反而好咗
非洲同印度依啲就差咗
唔知有冇記錯

早啲減國啦屌

垃撚圾國家

香港澳洲美國人口大多數都係移民/殖民者所以好左

都無撚得救...

因為本身個民族就係on9

人地嘅宗教係咁又有咩問題
係佢地眼中l地咪係一班會將不潔嘢放入屋企嘅賤民

隔住個moon都覺得臭

印度天氣乾旱少雨，水源本來便十分珍貴，遇上嚴重乾旱的季節，民眾連飲用的食水都要節省，如果還要撥出額外的水源沖廁，民眾都覺得太奢侈。

覺得水資源珍貴仲要係尼羅河沖涼刷牙屙屎
真on9

心理上不潔 vs 實際上不潔
印度佬明確咁揀咗後者

唔係心理喎 宗教係定義世界觀 咁佢地嘅宗教定義咗不潔就係實際不潔

公眾地方不潔就得, 世界級思維

孟加拉算唔算？

屌你老未第一張圖真係勁撚嘔心

九唔搭八

佢地用廁所咪又係整到污糟哂

堆偏遠地區的公廁

有

都未必想上

尼羅河
恆河吓嘛

印度狗真係早d滅族把啦

有見及此，印度總理莫迪（Narendra Modi）2014年上台後推出「清潔印度」（Clean India）計劃，希望在5年內興建1.11億個廁所，勸喻民眾改變如廁習慣。計劃推行多年，雖然廁所數目已大增，但不少民眾仍然寧願繼續在戶外如廁，究其原因與印度文化、水利問題不可分割。

Clean India X
Nuclear India ✓

真係好複雜，垃圾種姓制度+印度全民信教+人口眾多+文盲眾多+又要民主，好多嘢真係2019年都改唔到，可能需要再革命。

Clean India X
Nuclear Nuke India ✓

留俄妹得唔得

好多問題都要種族清洗先搞得掂

周街屙嚟講，唯一有得同贏國鬥吓嘅國家

恆河呀清

垃圾國家無得救

其實多唔多賤民自殺？

咪係聖經都改到七彩！

戶外牆放埋d尿兜
免治馬桶有冇計

基本無得救
原子彈先搞得惦

第二張圖果三個男人明顯唔係開大
但點解踎係度痾？

歐洲地方啲人見到香港個樓價同成交額都覺得不可思議，好似我哋睇印度廁所一樣

最多人口嘅兩大垃圾國家都係唔用廁所

死6億都仲有咁多人

thanos呢？

至少印度人出去旅遊唔會周街屙，但華人會

一條村起個公廁囉...
個賤民都係賤架啦, 叫佢洗廁所唔出糧咪冇犯法囉
有冇咁撚蠢

Nuclear India

講無野蠻人同文明人之分，只有不同文化之分真係得淡笑
啲低劣種族係有必要被清洗

屌條街應該勁撚臭

巴打睇錯『遇溺』

印度同支那應該淨1億人就差唔多

呢d垃圾國家繼續死多d人啦

可能到最後都係用階層嚟分

中國都起碼有錢，其他個3個

一生十幾個
死五六過都仲有backup

低下階層無學識見唔到出面嘅世界，盲從「傳統教育」
支那人周街屙起碼都係個人意志，印度人係跟教義

啡皮，不了

宗教呢啲真係可以改變成個文明，以前印度信佛教嗰時不知幾勁，之後唔知點解唔信佛教轉信印度教就衰到依家

以前西方古希臘羅馬多神教又係勁到仆街，一信基督教冇耐羅馬帝國就收咗皮，科技文化大倒退幾百年，到文藝復興先研究返希臘羅馬啲屈機嘢

東亞又係比個儒家文化累死

唔信佛轉信印度教

我其實想講印度佛教消失咗全面信印度教之後就開始收皮

但周街柯屎柯尿 係會傳染疾病同引發風化案
唔係你話定義係咗就無問題

印度人夠話前世做錯事今世先做女人
但你覺得呢個「定義」有無問題？

一日有種姓制度
一日都係垃圾國家
點改都唔會變

唔係你話定義係咁就無問題

印度全境棄信佛教改信「永恆的法」中間經歷過好多年，其中一單係莫臥兒王朝開始伊斯蘭教盛行

如果你認為印度嘅核心價值係佛教，我就覺得印度並唔係因為印度教而收皮

嘩 成地都係尿呀！

做得印度女人真係可能前世做錯事
做香港女人就唔同

科學上嘅不潔對佢哋嚟講可能只係心理上不潔
佢病死係因為佢命中注定要死

咁係人命中注定都要死嘅

正啊啲女人冒住比人雞姦既風險都要出去屙屎
等我夜晚又去睇下有冇靚女屙屎先

記得連登仔話過
印度好過中國

我未上過大陸
但睇呢段野想像到大陸九成九成街屎尿..........

屎尿咁不潔全印度人都應該切哂啲腸同膀胱佢以示尊重神明

精而簡

低能弱智犯賤到比賊國更利害嘅垃圾教派，同共產主義一樣禍害人類地球環境數百年

睇錯遇溺

猶太教既教義係幾千年前寫成tim啦,但係都有教人點樣保持衛生,所以中世紀有黑死病果陣好少猶太人染病,唔知點解印度人特別污糟

都2019年

信教嘅後果

果然係神邏輯。
駁唔到

垃圾民族
唔怪得啲鬼佬咁唔想俾印度佬侵佔youtube

要用白人殖民手段才可以管治教得識群豬識去廁所

唔識唔好沖出黎7

世界兩大毒瘤 ：中國 印度

一出站已經會見到細路女係你面前屙尿架啦
唔洗上暗網都睇得到

咁我情願去印度都唔去大陸